（反送中故事系列）那麼，真正兇手的是誰？

（加返個標題開新post先，今晚再加新故喺呢個po）

傑克坐在最前排，清楚見到被撞的少女猶如公仔一樣，被拋在半空後倒在地上，前臂被屈成不自然的角度歪了；左臉頰因與地面大力摩擦，被磨至皮膚破裂，一片肌肉還是厚皮幾乎脫離臉部，半開半合地晃了晃，露出裡面深紅色的傷口。

傑克心想，他只是坐公交車上班去而已（現在不習慣說「巴士」了），為甚麼遇上司機意外撞到路人這種事。

若是以前，他會第一個衝下車救人和報警。現在，他首先把口罩拉好，盡量把臉遮得更嚴密。傑克每次出門都會戴上口罩，這不出奇，整條街道的市民都各出其謀地把臉遮起來，怕因犯了甚麼事而被紀錄下來。

傑克見司機一動不動，問：「要......要下車看看嗎？」

司機望著躺在地上，同樣一動不動的少女，以不純正的廣東話，愕然道：「她......她自己衝出來的。」

這下輪到傑克愕然，他問：「我明明看見你衝紅燈的！」

司機無視他，吞了吞口水，似乎下了主意，眼神明確地看著前方，大力踩下加油制，駕車狠狠地輾過少女，還不忘倒車一下，再三輾過後才開車離去。

傑克當下意識到不對勁，明明大家都見到少女睜開眼，甚至發出微弱的呻吟聲，明明司機也聽見了。為甚麼他還開車？而且四周都有cctv，他哪來的自信覺得自己可以逃之夭夭？

半個月後，傑克知道了。「那些人」忽然登門入室將他拘捕。他的罪名是「教唆他人謀殺」。

然而，那位「被教唆」的殺人犯，不，是司機才對。他仍然正常上班下班，是為社會默默貢獻的良好公民。

那麼，真正的殺人兇手是誰？

more

推

我最鍾意開槍嗰班大隻仔，尤其俾人起晒底嗰個

全城熱話都鬧緊嗰班人，而我就偏偏鍾情佢哋。利申，我講緊黑社會，唔係你哋所諗嘅制服人。

我係貪佢哋夠頭腦簡單得嚟又肌肉發達，呢種人，最易受人操控。

正合我心。

俾人起底嗰個，夠晒後生同皮光肉白，我好快就用交友app搵到佢，即刻hi咗佢先。

傾咗成晚偈，就成功約到佢出嚟。其實唔難，一開始佢都驚我係連登仔釣狗公咁玩鳩佢，但再講多幾講，send多幾張自拍性感相，我又好同情佢呢種職業咁，佢好快無咁戒備我。

第一次見面，我們約咗晏就，喺party room叫咗外賣，一齊睇DVD。我令佢以為係自己揀咗套戲，其實我一早揀好咗，係一套血腥三級電影。

每每有暴力殺人場面，我留意到佢緊張到狂吞口水、雙眼睜大，呢個絕對唔係驚嘅表情，而係興奮。好好，咁樣加強我今晚同佢做「嗰樣嘢」嘅決心。

天黑後，我哋喺超市買好沙律菜同紅酒，就上咗我屋企。

「你係自己一個人住？」佢極力平淡咁講，但遮唔住佢色迷迷嘅眼神。

成餐飯入面，佢講咗好多關於佢份工嘅嘢，上司點樣Train佢哋呀，話自己做嘅事好有意義等等。

我放低刀叉，問佢：「咁如果俾你開槍射中嗰個人死咗，你有咩感受？」

佢愕一愕然，然後一輪咀正義化自己嘅行為，最後講講吓無啦啦眼濕濕。我唔知呢種矛盾嘅心態點產生，大概喺佢深心處，仲保留一點點人性掛？

但點講都無用，我唔會可憐佢。佢飲完紅酒之後暈咗，因為佢嘅體質我加重咗藥，我好辛苦將佢搬入貼好晒膠布嘅廁所。

肉，要新鮮先最好味。依家先係今晚嘅主菜，我講緊牛肉。

處理好之後，將多餘嘅肉放喺雪櫃，揀咗大腿肉切成一粒粒正方形，加牛油放上平底獲，猛火煎封，鎖實肉汁，我講緊牛肉，一口牛肉。

按經驗，佢啲肉介乎於五成到七成熟就最好味。果然無令我失望，平時有操開體能，夠晒多肉而且彈口，我講緊牛肉。完全唔使調味，煎好加啲海鹽就食得。

正
有冇下集

【替蝗資公司打工的月女我】

月女我是香港分公司的老闆，在她頂頭，還有在蝗國總公司的維尼先生。

某日，維尼先生竟肯紆尊降貴坐飛機來到香港這邊，說香港這邊由幾年前開始轉盈為虧，想聽聽員工意見，看看是否有甚麼問題。

眾人不明白，雖說是總公司和分公司的關係，但兩者從來各自管理，基本上可說是自負盈虧，而且利潤未如理想，原因不言而喻。

月女我固然不理下級想法，她對維尼配合十足，抓了所有部門主管出席會議，又外聘幾位鞋匠。

維尼先生一到，鞋匠先替他擦亮皮鞋，月女我才請他坐下，他毫不客氣坐了月女我慣坐的「皇位」，變成「蝗位」。月女我只好面不改容地找其他位置坐。

主管內心明白，但裝作甚麼都看不見，慣性地擠出油亮的笑臉。如果鞋油不夠用，他們巴不得衝過去舔鞋呢。

「看啊，我帶了紙和筆，就是來收集意見，大家不妨說說吧。」維尼操字正腔圓的蝗語，友善地微笑。「無論工作上、交際上、甚至私人生活啊，儘管暢所欲言吧。」

一片沉默後，禾日水巷打破尷尬的氣氛，先開口。他是一名90後，他的會計部經理今日有急病沒出席，他才臨時頂替。

「是這樣的，」禾日水巷戰戰兢兢地說：「我們香港公司一直接收蝗國公司各地的負資產物業和財產，儘管已經大大開源節流和增加收入，仍然未能填補接收國債的缺口，所以利潤才未如理想。」

他說的是實話，沒有蝗國那堆負債，其實整盤數字十分漂亮。其他較年輕的主管見狀，也附和地說了幾個不滿公司制度的意見。

月女我的臉愈來愈黑，不止一次打斷他們發言，批評他們用詞粗魯，想法任性幼稚，簡直跟她家裡的兒子一樣。

大家心想，可是你對你親兒子的態度，跟對我們完全不一樣啊，再者，我哪來有你這麼醜陋的老母。

而維尼由始至終都沒記下過任何筆記，也沒有發言回應。除了對梁經理說：「我知道你說蝗語說得很特別，我是聽不懂的，不過你也來說幾句吧。來吧。」眾所周知，梁先生的蝗語最讓人忍俊不禁。

待梁先生說完，維尼冷笑了一下，稱讚梁先生的蝗語說得比啞巴好，然後一臉不屑地丟了另一句話，在眾人反應之前，說完便起身施然離開。

維尼說：「你們縱使有再多意見要表達也好，不要忘掉你們的身份。」

臨走前，他向月女我拋出一個意味深長的目光。

（感謝網友提供真實事件給我改篇）

仲有

仲有無

【被丈夫長期暴力虐待的香女士】

那麼，殺死香女士的兇手到底是誰？

香女士在1997年被逼嫁給鐘先生，起初二人關係不過不失，可是鐘先生漸漸顯露真性情。

他一開始是大男人主義抬頭，很多事情都一意孤行，完全不理會香女士的想法。例如鐘先生想買一頭德國狼狗回家，由於香女士有嚴重的鼻敏感，她事前已經多番勸說不要買，可是他們家最後還是多了一名新成員。

然而鐘先生從沒照料過狼狗的起居飲食，還因狼狗本身的氣味而責罵香女士持家無道，香女士只好繼續忍著病痛照料狼狗。

原本對兩位主人忠誠的狼狗，卻因鐘先生毒打和虐待，性格變得扭曲，更莫名地遵從鐘先生的指示，多次咬傷香女士。

鐘先生漸漸由只有言語暴力，發展成肢體暴力，最後還不顧香女士意願，粗暴地逼她做了。香女士這段日子一直有反抗，可是一名女子，絕對不是狼狗和鐘先生的對手。

她向親戚朋友和社工求救，大家一開始都很同情她，幾次陪她到警局報案，卻被警察以「沒有直接證據顯示鐘先生打人」和「沒有生命威脅」為由，敷洐了事。後來身邊的人沒法子，更有疏遠她的趨勢。

終於，故事以悲劇結束。

一個晚上，喝醉的鐘先生再次找香女士出氣，拳打腳踢不說，還從廚房拿出菜刀恐嚇她。他一開始只想嚇一嚇而已，但她愈是尖叫痛哭，他就愈興奮，手上的刀也與香女士愈來愈接近。

香女士察覺不妙，奪門而出，急忙拍打鄰居的門求救。她跑向升降機，沿路拍門大叫：「報警呀！救命呀！」

可惜大家都司空見慣，沒錯，大家見慣了這擺在眼前的生死之事，他們選擇繼續緊閉門窗，把電視聲扭大，告訴自己「我們過得很好」。

最後，香女士以失足墮樓終結一生。沒有任何人需為該案負上責任。

那麼，殺死香女士的兇手到底是誰？

（聽說德國狼狗是警察的工作伙伴）
============

覺得好睇嘅就花幾秒時間禁個正評丫
當然留言就最好

👇facebook: 橘子綠茶👇

👇ig: greenizmstory👇

啱啱出咗

麻煩繼續推

好諷刺

so9sad

自推

(18+) 送月女我下地獄完全手冊－上集

要摧毀一個人，不一定直接向她下手。讓她失去最重要的東西，那種痛不如生才最折磨。

故事的發生，始於幾年前......

那時我有份朝九晚五的寫字樓工作，上司是一間中資公司的CEO。這位八婆CEO的名字很奇怪，她姓月，名女我。

月女我為人剛復自用、處事無法無天，幾乎所有直屬下級都非常討厭她，卻基於身份不敢表達。

很不幸，有次輪到我了。月女我硬推我替她背黑鍋，事後更藉詞削減福利、扣減人工，更不說隔天被她那些比髒話更難聽的話轟炸。我吞聲忍氣，甚至一改態度，極度獻媚地過了一年才辭職。

這樣應該可以擺脫嫌疑，畢竟月女我得罪的人太多，事後應該會有很多嫌疑犯，不會立刻查出我。

我喜歡25歲以下的男生，要皮膚白晢的。當然遇上年齡超過25歲，卻肌肉扎實的大隻仔，我也接受，基本上沒甚麼原則可言。

然而，月女我不但是女人，更是年紀老邁、皮膚毫無光澤又皺皮的老女人，讓我完全提不起勁。

所幸要報復一個人，不一定直接對她下手，有時令她失去重要的人更能摧毀她。

話說我仍在職時，她經常仗著自己是香港分公司的CEO，擺出一副高高在上的囂張態度，說自己是大家的母親，要照顧「任性的兒女」。

曲街，是老母不錯，不過她只有兩名兒子，兩個都前途光明、年紀有為。月哥哥在北京工作，月弟弟在德國唸書，即將畢業。

我挑月弟弟的原因無他，貪他更年輕而且長得比較順眼。

關於這個計劃，我沒有告訴任何人。因為那班同事，尤其道德L一定會說「錯不在妻兒」。幸運的是，月女我似乎不太愛她丈夫，我不用對那老男人出手。

月弟弟畢業、回港後不久，我們便搭上了。連日的風雨交纏，加上我要求每次見面都要偷偷摸摸，二人需戴上Cap帽和口罩，讓他誤以為我為了保護他，或是對這段純肉體關係毫無所求。

總之，勾起他尋求刺激的渴望，甚至欲罷不能。

對我來說，性慾跟食慾同樣重要，不管對方身份，只要過程夠享受就可以了，這段日子我過得非常滿足。

幾個月後，又到了該滿足食慾的時候。
算算日子，也是時候動手了。

（故事和人物純屬虛構）

===待續===

(18+) 送月女我下地獄完全手冊－下集

老實說，月女我的兒子月弟弟在晚上的技巧很不錯，滿足了我整整幾個月，可是，我不會忘記初心。

在這段日子，我一直領他嘗試不同姿勢和不同地方，所以當我邀請他今晚去做「戶外活動」時，他想也不想就答應了，更為這刺激的「野戰」而感到興奮。

事實再一次證明，男人傾向用第三隻腳來思考。

晚上七時正，月弟弟進入一間位於西貢郊區的荒廢小屋，我早已在裡面等候。

「上來的山路很崎嶇，而且還要『爆林』才來到，我們真的需要如此隱蔽嗎？」月弟弟一身汗水淋漓，背心貼緊他厚實的胸膛，讓我吞了吞口水。

我盈盈地笑了笑，帶他在餐桌前坐下，我沒回答他的話，說：「入夜後的山區溫度較低，你坐一會很快就不熱了。」由於荒廢小屋沒電源，無法使用空調。

為了解決照明問題，我今早把物品帶來，收拾和布置一番，整間小屋點滿蠟燭，氣氛尚算有情調。

「這裡四野無人，又荒涼⋯⋯有點恐怖呢。」他環顧四周，詫異地盯著我問：「為甚麼你笑得這麼奇怪？」

我立刻收起笑臉，繞到他身後，伸手放在他的肩膀上，慢慢向下滑，嘴巴湊到他耳邊呼口氣，道：「就是要無人，才不會聽見待會我們發出的聲音呢。」嚴格來說，是你的慘叫聲。

色字頭上真的是一把刀，月弟弟受了刺激，捉緊我雙手又是吻又是吮。

我適時抽開手，掏出四個手扣淘氣說：「別心急，先讓我禁錮你。」

「手扣？」他狐疑地打量手扣，我深深吸一口氣。

為了減低他的警剔，我事先用粉紅色毛毛條纏上手扣，把它們弄成在廉價玩具店買回來似的。

「你壞啊你。」他破笑，用食指逗了逗我下巴，「今次是玩野外綑綁嗎？花招真多。」

我裝作嬌慎，在推他一下之間，禁不住掐掐他粗壯的手臂。他較一般男生稍微胖，卻絕對不是油膩那種，手臂摸起來不會死實實，反倒有點軟燸感，台灣人好像會形容做「Q彈」。

很快我便成功將他的手腕腳腕拴到鐵椅上，然後餵他喝下足足整杯紅酒，我自己當然喝另一杯。

「那些都是你帶來的？究竟要煮甚麼給我吃，事前為甚麼老是不肯告訴我？」他終於發現放在洗手盆旁一大堆野外炊具和水樽。

「今次，」我用指尖去戳他腰間，我最喜歡他的肚腩，滑滑溜溜、油脂飽滿的。我俏皮地說：「要、吃、你。」

他怔住良久，見我仰天大笑，才放下心跟著傻笑，「好啊，讓哥哥餵飽你⋯⋯咦？」

他瞇起雙眼，笑容更顯呆滯傻氣。

「怎麼了？」我有計時，觀察他的反應，看來毒品要發作了。這幾個月來，我暗暗餵他吃毒品，而且逐漸加重劑量，這也是他對我（毒品）愈是欲罷不能的原因之一。

「忽然覺得很開心啊，飄飄然的呢，哈哈哈。」他目光迷離、口齒不清。嗯，很好。

為了測試他的感官，我賞他臉頰一個大巴掌，「啪」的一聲，連我的手心都痛得些許麻痺。

「啊——嘿——」他絲毫不覺痛，身體左右搖晃起來，好像坐在駛進大海的船上一樣。嗯，很好。

我開始做準備功夫，要煮一頓豐盛晚餐，事前材料要備好。拆骨、剁肉、切片，非常忙碌。

今晚想喝清燉骨頭湯和照燒金菇肉片卷，對，是牛骨和牛肉。

由於湯要燉兩個小時，我先將清水和骨頭先放進煲裡，開火。

等待期間，我清洗髒了的現場和包好多餘的肉塊，放進手提冰箱。

時間差不多，我將卷上金菇的肉片放到平底鍋煎香。我故意挑肚皮上的肉作為肥肉薄片，那部份油脂充足，讓金菇完全吸收，使金菇充滿肉汁、更加滑溜。

如此一肥一瘦的配搭，再將肉片表面煎得有點焦香和脆脆的，配上日本料理酒、生抽、味醂和糖等濃汁，十分可口。

骨頭湯那邊，我加了薑片、蘿蔔、玉米、鹽和調味料，熄火上桌。

我一邊吃，一邊回想月女我乞人憎的嘴臉，整頓晚餐吃得非常滋味。

吃完我收拾好，就一個人離開小屋了。

隔天，新聞就大肆報導有男子於有「百慕達結界」之稱的西貢，夜間行山時失蹤了。

多得月弟弟有行山的習慣，令事件不至於太可疑。

對了，月女我還有一個兒子。

（故事和人物純屬虛構）

===完===

覺得好睇嘅就花幾秒時間禁個正評丫
當然推po留言就最好
如果唔係肉食系女生會嚟搵你

呢個《肉食系女生日常》系列全部故可以當獨立故咁睇，
第一個故嘅傳送門係：

附上照燒金菇牛肉卷食譜：

facebook: 橘子綠茶

ig: greenizmstory

【怨魂索命－速龍篇】

喺林鄭校長嘅管治下，香記中學校風非常差，校園欺凌問題嚴重。人稱「速龍」嘅大隻仔，係其中一個欺凌者。矛盾嘅係，他係風紀隊長，而且深得老師們喜愛。

之所以會咁，因為林鄭校長係性格扭曲嘅老女人。她深信極權統治先係成功之道，但有法律同校規嘅限制，佢唔可以對學生動用私刑，於是就有速龍呢個風紀隊長出現。

欺凌手法不外乎都係嗰啲，呢度唔詳細講，重點係楊同學俾速龍同佢啲風紀隊員長期欺凌後，喺學校天台跳樓自殺身亡。而故事先正式開始。

楊同學本嚟係想以死相諫，但俾校長同校董會以「學業壓力以致自殺」嚟蓋掩真相。不過唔緊要，種因得果。

楊同學過身後，速龍身邊發生一連串怪事。

頭一晚，速龍喺睡房玩電腦嗰陣，覺得身後面有人望住佢，擰轉頭睇又咩都無。當他熄電腦，屏幕一黑反射，竟然見到有個人影喺身後！

回頭一睇，又係空無一物。

當佢話俾風紀隊員知呢件事，隊員不以為然，話速龍可能諗多咗。第二日朝早，隊員就遇到交通意外入院了。

一切都只係巧合——速龍咁樣覺得。

楊同學過身第二日，全班同學去校外泳池上游水堂。落課沖涼嗰陣，速龍覺得熱水涼好舒服，甚至沖沖下昏昏欲睡。呢個時候，忽然傳嚟體育老師大叫自己全名嘅聲音，速龍即刻披條毛巾開門。

「咩事？」速龍一開門，同學們早已沖好澡、著好晒衫，仲有老師，大家一齊用好詫異嘅眼神望住自己。

奇怪，明明沖咗一、兩分鐘啫。

「你頭先去咗邊？」老師交叉雙手放喺胸前。

速龍下意識望望掛牆鐘，時間居然過咗兩個鐘？！

老師話大家搵晒成個泳池同淋浴室，甚至用埋廣播叫佢，都唔見佢身影。速龍支吾以對，最後大家以為佢貪玩就草草了事。

而事實只有佢自己知道，明明佢頭先沖涼，咩都聽唔到......

決定要請法科師傅幫手，基於速龍身上嘅離奇皮膚病。

嗰朝他如常起身，去廁所梳洗準備返學。刷牙中途覺得右手臂痕痕地，一睇，竟然係一大片紅色一點點嘅斑疹！

醫生話佢應該係俾床蝨咬，但係無論速龍查咗咩藥、轉幾多個醫生，或者請滅蟲專家上嚟，速龍嘅皮膚都仲係一達達紅疹，而且仲蔓延去全身。

每日佢最期待就係訓覺，因為每當佢有意識就極度痕。佢滿腦子都係「痕」呢個字，無法思考，甚至控制唔到自己，大大力R痕，搞到成塊面出晒血。

短短幾日，他變成一個爛人咁樣，唔係靈魂壞咗嗰種爛人，而係字面上，全身表皮血肉模糊嗰種，又出膿又出血水。

屋企人幫佢打去學校請咗幾日病假，無計可施之下，請咗法科師傅——高師傅上嚟屋企。

高師傅作法後，望住速龍雙眼，表情凝重咁問：「細路，你老實話俾我知，你係咪得罪咗人，或者做過一啲傷天害理嘅事？」

喺速龍爸媽撲出嚟話無之前，高師傅再講：「你唔怕老實答我，解鈴還須繫鈴人，我會盡力幫你。」

速龍望住自己大肶上滲緊血嘅抓痕，諗起自殺死嘅楊同學，「我嗰班確係有個同學喺前幾日自殺死咗，不過佢係自己讀書唔叻睇唔開囉。」

對於楊同學自殺，速龍絲毫無內疚或同情，他知自己一直蝦緊佢，但唔係咁嚴重，速龍真心覺得學業問題先係主因，楊同學太軟弱喇。

「嗱，」高師傅誠懇地勸道：「我依家就睇到有人對你落咗某一啲陣或者法，所以你先俾嘢搞。我可以幫你作法破陣，不過你得罪咗邊個，最好去誠心道歉。我唔係幫到你好多次㗎咋。」

雖然高師傅唔識速龍，不過高師傅做咗呢行好耐，接觸過唔同人，而且法力高強，佢睇得出速龍呢個後生仔心存歪念，導致個氣場同相貌都係灰灰黑黑，恐怕隨時招嚟血光之災。

高師傅作完法離開速龍屋企之後，楊同學嘅父母即刻收到電話，係泰師傅打嚟。

「喂。」楊爸爸講。

「我係泰師傅，之前幫嗰個男仔落嘅法俾人破咗喇。」泰師傅惋惜道。

無錯，楊氏夫婦知道自己個女因為俾人欺凌而自殺，可奈搵唔到證據，令速龍逍遙法外。有親戚介紹呢位泰師傅，話或者可以令速龍痛不欲生，梗係即刻試下。

楊氏夫婦另外再請私家偵探，暗中監察速龍一舉一動。見到佢塊面爛晒嗰刻，不知幾開心。點知幾日唔夠，就收到泰師傅呢個壞消息。

「點會咁快㗎，」楊爸爸同楊太太對望一下，緊張問：「咁有乜辦法？」

「辦法就唔係無嘅⋯⋯」泰師傅經典地遲疑、停頓一下。

楊爸爸立刻意會到佢嘅意思，話：「我多多錢都俾，最緊要真係Work！」

「好好好，咁我準備一下先，過幾日報個價俾你。」泰師傅匆忙收線。

殊不知，泰師傅未報價，事情又有新發展。

首先係親戚打嚟道歉，話原來泰師傅係神棍，自己都俾佢呃唔少錢。

再嚟係幾份報紙嘅報導：香記中學再多一名學生自殺身亡。

嗰個，正正就係速龍。

報導話佢係因為學業壓力自殺，而楊氏夫婦再明白不過，速龍呢種人點會為讀書煩惱，定多咪升去毅進讀書，再唔係咪中學畢業去考警察。佢根本無諗過要讀大學，何來有壓力。

重點係，速龍自殺當日，正正楊同學嘅頭七。而自殺方式，亦係喺學校天台跳樓。

睇到呢度，楊氏夫婦抬起頭，對望大家，眼神流露一種心有靈犀嘅瞭然；兩個人相視而笑，係搞清楚一件事之後，嗰種釋懷微笑。

最後楊太太用濕潤嘅雙眼，望向半空不捨咁話：「你可以安息喇。」

===完===

物極必反。
種因得果，惡人自有惡報。

👇facebook: 橘子綠茶👇

👇ig: greenizmstory👇

毛管動但好好睇

但無咩人睇

明明標題唔通順但我都覺得無問題

你該不會是以前高登的
橘子
藍橘
吧
我細細個就開始睇，d文好正

push

唔係呀

sorry 7咗，打錯咗標題

那麼，真正的兇手是誰？

推呀

Jeng

多謝推文，麻煩推多幾嘢

路過一個正評一推！

p

多謝唉瘋巴打

推到多啲人睇

【一套戲開咗場，要留到最尾睇埋結局先】

「我決定咗⋯⋯自殺⋯⋯」允兒喺 ig打咗呢句之後，即刻有好多人留言又 direct msg，勸佢唔好。

允兒呢個 public ig本身用嚟講反送中嘅事，識咗一班人。後來氣氛愈嚟愈消沉，終於有一日，有人捱唔住。

允兒萬念俱灰，企喺高樓天台邊緣。望落下面繁華夜市，加上落緊好大雨，允兒覺得好寂寞、好絕望、好凍。

佢點會唔知咁樣係唔值得？只係，其他人唔可以完全了解自己、根本無資格評論自己。所以佢哋一切嘅留言，允兒唔同意，亦聽唔入腦。

「等等！」正想熄機嗰刻，允兒收到個 direct msg，令佢停手：「嗱嗱嗱，我唔係叫你唔好，反而好支持你㖭。無論你有咩決定都好，睇埋我講乜先， OK？」

「OK。」允兒 Send完，抬頭望望雨夜。心諗，對方個名係「黃雨衣」，究竟係咩人嚟？

「老實講，我都有同樣嘅念頭⋯⋯你介唔介意實行嗰陣，多個人一齊？」黃雨衣問。

允兒望一望樓下，要喺咁高跳落去，有個人壯壯膽都好。佢打：「我依家喺XX大廈天台。」

「收到，我喺附近好快到，等埋我。」黃雨衣 Send咗呢句之後，允兒見到佢「輸入中⋯⋯」。

允兒拎住冷冰冰嘅手機，雖然單憑文字訊息睇唔到表情、亦聽唔出聲，但唔知點解「輸入中」呢三個字有種莫名嘅溫暖感。

唔得，允兒擰擰頭，即刻打：「咪先，你唔會嚟到就即刻拉走我呀嘛？」

見到黃雨衣嘅「輸入中」停一停，然後又繼續輸入中，再 Send出：「保證唔會，而且你做嘅話我會即刻跟。等埋我先呀，我一個人無咁大勇氣⋯⋯」

「OK。」允兒打。佢望望手錶，時間夜晚八點五十八分。為咗唔好惹嚟樓下有人見到報警，允兒喺天台邊緣退返入去，求其坐喺地上面，任由大雨淋濕。手機係防水所以唔驚會失聯，不過已經唔緊要了。

「講開勇氣，」黃雨衣 Send出，「你有無啲一直好想、但又未夠勇氣去做嘅事？其實我喺決定要跟你之前，考慮咗好耐，仲有好多嘢想做又唔敢做⋯⋯」

允兒乜都唔想諗，淨係有一件事想即刻做。佢打：「無喇⋯⋯香港無晒前途⋯⋯無晒希望⋯⋯我乜都唔想做喇⋯⋯」

「我到樓下喇，依家上緊嚟。」黃雨衣 Send出。

會唔會快得太誇張呀？定係佢根本唔係嚟緊呢——允兒正諗緊，黃雨衣又再 Send msg。

內容係：「無錯！反正咁絕望，我哋今晚過後再無將來，不如做獲勁嘢先？例如扯旗禮嗰陣燒 9佢旗、落晒佢面，又或者去搞掂個賊婆，整亂晒佢哋陣腳都好呀！」

呢段 msg令允兒破涕而笑，咩叫做獲勁嘢呀。佢搖搖頭，無奈咁打：「有用咩？」

「唔一定有用，不過喺我哋終結之前，至少起少少作用先。」黃雨衣打，「仲有仲有，你話我哋最強係乜嘢？」

「？」

「就係唔怕死！」黃雨衣 Send咗個笑喊 emoji，「諗緊好唔好等到下次再有衝擊嗰陣，擋喺班學生面前做人肉護牆。反正我哋點樣重傷、點樣整親都唔驚啦，嚇 L死班狗都好呀。」

呢個提議好似有少少道理，允兒諗唔到點覆。

黃雨衣又再 Send出：「你戶口有幾多錢？」

話題轉得咁突然，允兒即刻諗：唔通係詐騙？允兒打：「做乜咁問？」

「諗諗下，我戶口有萬幾蚊，成世人都未食過好嘢。不如喺今晚結束之前，我哋好好食一餐貴嘢先？」

允兒今年廿幾歲，唔好話食好西，連一個名牌手袋都未買過。黃雨衣咁樣一提，其實又真係好多嘢未做過、未食過、未買過。

不過⋯⋯咁又點？佢 Send俾黃雨衣：「算啦⋯⋯我都係——」允兒打到一半，又彈出黃雨衣嘅msg，打斷咗佢。

「最重要嘅係，」黃雨衣話：「就好似一套戲開咗場，要留到最尾睇埋結局先。嗰班人係一定有報應㗎，我想睇埋佢哋點樣慘死先。」

忽然大風一吹，有件黃色雨衣吹過嚟，啱啱好飛落允兒身上，好似想幫佢擋雨咁。

廉價嘅黃色塑膠雨衣，輕輕的、脆弱的，但佢嘅力量卻係無價。

時間晚上九點十五分。

===完===

想搵人傾下偈：

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：2389 2222
醫院管理局精神健康專線：2466 7350
撒瑪利亞會熱線︰2896 0000
社會福利署熱線︰2343 2255
生命熱線：2382 0000
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-「Open噏」24小時網上輔導：9101 2012（SMS）
學友社學生熱線：2503 3399

最後呢篇

相信烈士們都唔想再有其他人犧牲，
我哋要替佢哋繼續行、活下去！

唔好再有第三個

但今日.......
聽日一定要出去行

《一齊走》
——照亮黑暗嘅並唔係電筒，而係人性嘅光輝

元朗偏僻位置有個繁殖場養咗70幾隻貓狗，負責人林鄭婆婆係惡毒嘅奸商，一直用非人道手法去管理呢個場。

有203個義工試過報警、遊行、網上聲討等等，但毒婦林鄭一於少理，已讀不回。

眼前佢手法愈來愈殘忍，岡顧動物生死，一班義工決定將反對行動升級。

晚上10點左右，大約30個義工出現喺繁殖場外圍。呢個係快閃行動，大家互不相識，而目標一致。

要解放動物，需要剪爛多個大鎖、破壞CCTV等，其他無參加行動嘅義工，一係就唔贊成行動，一係就仲猶疑緊。

雖然係咁，大家明白呢30位義工無其他辦法，呢一切都係林鄭毒婦逼出嚟。唔通眼白白由得嗰70條生命俾毒婦糟質？

行動好成功，佢哋分批將動物裝入寵物籠放上車，續批人開車離開繁殖場。呢個時候，遠處警車鐘聲響起，義工收到風，鄰居報警話呢度有人搞破壞，call 班警察嚟拘捕佢哋。

真係好諷刺，毒婦虐殺動物就乜事都無，個個視而不見；拯救動物嘅人就係搞破壞，就係暴徒，個個衝出嚟指責。

「我唔走，我要整爛晒所有牢籠先。留守到最後一刻，等林鄭毒婦無辦法再困住其他動物。」有義工 Send msg通知大家。

一個中學生妹妹啱啱坐上最後走嘅車，見到有人喺 group度打呢句嘢，話現場有4個人唔肯走。

車上一名負責開車嘅男義工，聽到中學生妹妹話仲有人未走，即刻熄匙回頭望住車內其他義工，毫無猶疑地話：「唔得，我過去夾走佢哋，你哋走先啦。」

車內所有人鬆一口氣，並唔係因為有人肯出面拉走人，而係有人做咗決定，就好似有股清涼嘅泉水灌入腦中一樣，大家即刻清醒晒，作出同一個決定。

換轉其他情況，反應快嘅香港人梗係即撇啦，仲使講。不過喺大是大非上，大家選擇團結、共同進退。

警車鐘聲愈來愈近，愈來愈大聲，卻無法掩蓋中學生妹妹把聲。

「要走，一齊走！」中學生妹妹第一個回應男義工，打開車門落車，開著電筒搵路衝返入繁殖場。

大家見呢個細細粒嘅妹妹驚到已經喊緊、聲都震埋，仲手騰腳震，同時，大家亦見到佢雙眼流露出嘅理智同決心。

「一齊走！」大家即刻拎住電筒，跟妹妹落車。

呢一刻，照亮黑暗嘅並唔係電筒，而係人性嘅光輝。

===完===

Credit畀嗰晚所有無名參與者。
不離棄、不割蓆、不分化、香港人幫香港人！

p.s. 綠茶嗰晚睇立場新聞訪問立法會救人個妹妹，
終於忍唔住喊咗....

facebook: 橘子綠茶

ig: greenizmstory

我無嘢講

我無嘢講！但要推一推！

《我係其中一個便衣衫加黑背心人》

我望望自己，混喺一班著制服嘅黑社會當中，心諗：點解我會喺度？

呢班俾大眾稱為狗嘅黑社會，今日因為唔夠人手做嘢，俾錢四圍請Part time。本來我身為義和幫，一直同呢班狗幫為敵，會無啦啦加入，主要係因為啊強。

「屌你老母，你唔撚係唔嚟呀嘛！」前一晚俾啊強喺電話大聲喝斥。係呀，啊強好爛口。

喺義和幫嚟講，我簡直係斯文書生一名，雖然我同啊強已經係四十幾歲嘅中佬了。

我驚訝問：「為咗嗰千幾蚊去幫班狗？！唔使預我！」

「屌你老母！」啊強好似慣咗講每句嘢之前都要問候下林鄭，「用下個腦啦仆街！係華哥吹雞呀，一定要嚟呀你。」

華哥算係我哋上司啦，而喺佢上面仲有好多個大佬，義和幫就係咁樣一層一層運作，同朝9晚6寫字樓工無異，亦同班狗無異。

於是乎，第二日我同啊強著住便服加黑色背心，企喺班著制服嘅狗後面，形成大概有20人左右嘅小Team，當中仲有好多黑背心人，睇個樣都係Part time嚟。

制服狗派咗支筆同薄俾我、派咗部攝影機俾啊強，好亢奮咁話：「嗱，等陣叫你哋做嘢嗰陣，就抄晒班學生身份證，影晒佢哋相呀，明唔明呀？」

「屌你老母，」啊強改唔到口頭禪，不過語氣係溫和咗嘅，佢對制服狗話：「部機咁撚新款，我唔撚識用呀。」

制服狗對佢嘅爛口見怪不怪，或者因為佢哋本身都係咁啦。制服狗求其教啊強禁某幾個制，就唔耐煩咁推我哋走，趕住派唔同任務畀唔同人。

以我從小就識啊強咁多年老友嚟講，我肯定佢識用部機。我好奇地望住佢，正想問佢究竟想點嗰陣，佢向我打個眼色。

我即刻明佢意思，問制服狗：「喂啊蛇，我唔識字㗎，點樣抄冧巴同人名呀？」

制服狗上下打量我，好明顯覺得我粗人一個，唔識字好正常，正諗緊點處理嗰陣，佢上司宣布：「你哋呢Team出發喇！」

OK，咁樣是是但但，我哋就出發喇。臨行前班狗萬般叮囑我哋幾個背心人：「等陣無論咩人問你哋拎證嚟睇，都唔使理佢哋，乜都唔好答就得！」

到達目的地，成班制服狗齊晒裝備，圍住又瘦又乾嘅學生，有狗大聲喝：「過嚟記錄佢哋身份！」即係嗌我同啊強做嘢啦。

唔知係曬定太熱，啊強塊面紅晒咁衝過去，個樣好嬲咁。我開始擔心佢出手打班學生，即刻跟埋過去。

現場有5個學生，而且我哋就2X人，今次你哋5個死梗喇......

班狗開始續一搜學生袋，話懷疑佢哋有份衝撃喎。我心諗，佢哋咁做都係你哋逼出嚟咋喎！

啊強好粗魯拉咗個學生妹去埋邊，叫埋我過去睇實，我捉住啊強隻手，提醒佢：「喂，輕手啲啦。」

「攞身份證出嚟！」啊強無視我，大大聲喝學生妹，班狗聽到就唔再擔心我哋呢邊，望去其他 Part time度。

睇得出學生妹驚到成身震晒，但佢雙眼依然好堅定咁望住我哋，拎咗張身份證出嚟。

啊強開著部機，準備影去學生妹之前，我忍唔住伸手想幫學生妹擋，心諗，喂我哋兩個中佬加埋都做得佢爺爺呀，咁樣恰一個小妹妹我真係做唔出。

殊不知，啊強竟然影嚟影去，都無對住學生妹或佢張證，係咁將鏡頭晃嚟晃去，最後仲熄埋機。

啊強細細聲同學生妹講：「老老實實，你身上面有危險品嘅話就拿拿臨塞俾我，佢哋搜唔到啲乜就會放走你。」

我即刻好愕然，並唔係因為啊強無用「屌你老母」做開場白， 而係因為佢轉軚唔幫班狗而幫學生。

對下一個學生，啊強一樣都咁做，佢仲喺人哋面前解釋：「班狗以為人多可以充撐場面，但反而咁樣有內鬼都唔知。」

「你唔係轉軚，而係一開始就想幫學生！」我好詫異咁講：「華哥根本無叫我哋嚟，係你自己想嚟！」

「屌你老母，」佢聳聳肩，笑一笑，「如果唔咁撚樣，點呃到你嚟呀。」

生平第一次覺得呢句「屌你老母」好動聽。

啊強個笑容，令我諗起細細個嗰陣，因為中學老師不理不聞，啊強捉我一齊去幫同學教訓某個欺凌者，完事後嗰個笑容，正係同依家一樣。

即使過咗咁多年，經歷唔同事，佢依然係嗰個有良知、企喺正義嗰邊嘅爛口強。

===完===

純粹FF，雖然班犬無編號，
但邊有易做內鬼......

綠茶會學爛口強咁樣，
盡己所能同大家一齊撐！加油！

👇facebook: 橘子綠茶👇

👇ig: greenizmstory👇

輕輕一推